林芊妤：現在素顏也不怕｜Starting Something New

地球又繞了一圈，去年說要做到的新改變，你做到了嗎？蝴蝶效應說南半球蝴蝶拍翼會讓北半球刮颱風，其實生活習慣改變又何嘗不是牽一髮動全身？有種困難叫「的起心肝」，翻天覆地太戲劇，一於嘗試由小改變做起，可能會有更大驚喜。這次找來由幕前轉戰瑜珈墊的林芊妤（Coffee），聊聊改變習慣為她帶來什麼不一樣。

「現在的面色不錯，街上被人認出素顏的我也不怕了。」Coffee現在不時客串做騷或出席活動示範各式高難度動作，生活也比前更開心了，並笑說現在「不只掌握自己時間，更掌握自己人生」。

2013 年，Coffee 患上前期子宮頸癌，「手術和休養後，我透過練習艾揚格瑜伽（Iyengar Yoga）為身體帶來平靜，當時的老師說我筋骨柔軟，很有練習瑜珈的天份。」聽罷她便立志考取導師執照，「瑜珈練習讓我找到寧靜，做人做事沒再那麼急燥。」

常說演藝圈很講運氣，但我倒覺得真正的幸運，可能不在於有多平步青雲，而是適時看到轉變的契機。「以前拍電視劇，我每到凌晨面色就會變得灰灰黃黃，連導演都笑說『你夠鐘喇喎！』」Coffee 憶起那時候沒日沒夜的日子，等化妝等埋位是平常事，但最擾亂人心的等待是「空虛」，「沒工作，懷疑自己能力，有工作卻要賠上健康。」2014 年，雙方終於完成合約。